王健是海航「爆買」操盤手 去世前長居香港 最後遺言：「腳痛」

王健是海航「爆買」操盤手 去世前長居香港

海航曾是中資海外併購的「四大天王」，而王健作為董事長，曾是海航集團參與這場「資本遊戲」的實際操盤手；而海航因海外爆賣深陷債務危機後，也由王健親自披甲上陣、收拾局面。據稱，他去世前兩年一直長居香港。

王健是天津人，1983年畢業於中國民用航空學院經營管理專業，畢業後在中國民航局工作，跟海航另一位創始人陳峰一個辦公室。後來，他跟陳峰一起離職創辦海航。

2016年前十大海外併購 海航佔三

據稱，在海航內部，陳峰叫他「王健同志」，他叫陳峰「陳總」。

坊間傳聞指，雖然職位級別在陳峰之下，但在2016年年底發生過一次事件後，陳峰板越來越多時間花在研究佛學和老莊上，海航集團所有具體事務都是王健負責－－這也包括發生在2017年年底的海航流動性危機，連負面新聞都是王健親自上陣協調的。

▲ 海航曾是中資海外併購的「四大天王」，而王健作為董事長，曾是海航集團參與這場「資本遊戲」的實際操盤手。

據了解，在2015至2017年間，海航和萬達、復星、安邦一起，成為海外併購「四大天王」。王健帶領的海航是最「進取」的，2016年前十大海外併購交易中，海航系佔據了3席，海航累計海外投資高達450億美元。

上月14日最後露面 死時在法遊覽

王健最後一次出現在公開場合是6月14日。當時海南省政協主席毛萬春去海航集團調研，與陳峰、王健及相關單位負責人進行座談交流。

但在半個月後，他在法國普羅旺斯的阿維尼翁遊覽時不幸摔下，陷入昏迷。據財新報道，他最後一句話是對醫生說的，「腳疼」。

海航今天稍早前發出的訃告稱，王健「在法國公務考察時意外跌落導致重傷，經搶救無效，於當地時間2018年7月3日不幸離世，享年57歲」。

被跌死

以死相搏

買通法國佬啦

海航沒事了

腳痛而死

咁有錢都唔請個好啲編劇

會係會係影武者，真的係南美洲整緊容

同董伯伯一樣

咪即係落馬

有「痛腳」比人揸住

董弓中建華都係腳痛辭職

差復星無事咋喎

暗X?

都唔知點解咁鐘意腳痛

跟據醫生指引， 腳痛都係食止痛藥就ok

買左幾日咋